【堅守合約精神】對唔住！係有兩把尺架。

長實曾向撻定業主追差價

大坑名門當年有多名買家撻定，相隔數年後長實入稟向撻定的買家追討重售後差價。

【本報訊】除長和（001）旗下赫斯基或大戰中海油（883），長實（現已重組為長實地產．1113）以往亦堅持合約精神，對違約者堅持追討。如1997年亞洲金融風暴爆發後樓價暴跌，當時的熱炒屋苑天水圍嘉湖山莊等，便曾有大批苦主呼求長實寬容處理，但長和未有應允，更堅持向撻定買家追收差價，最長時間曾「追足八年」。

堅持合約精神

1997年樓市高峯期開售的紅磡海逸豪園綠庭軒，亦有不少業主因樓價大幅下滑撻定，當時長實於重售撻定單位後，便高調入稟向撻定業主追討重售差價，部份業主意圖以發展商延期交樓為理由踢契，但最終亦敗訴。

長實一直堅持合約的精神，集團於2005年開售的大坑名門，當年亦先後有多名買家撻定，相隔數年後長實入稟，向當時撻定的4個單位買家追討單位重售後差價。

現時一手新例訂明，新盤簽定臨時買賣合約時須付樓價5%訂金，並須於簽定臨時買賣合約5個工作天內簽立正式買賣合約，否則視作撻定，發展商日後亦不得就買方沒有簽立正式買賣合約而提出進一步申索。

你睇清楚人地網上購物條款先啦死乞衣

條款>法律？
你訓撚醒未呀傻鳩

法律理據

唔使睇相關條款？

你好確定你自己係正確的話

點解唔去告佢？